想今日開始睇吓啲大作家嘅書

早兩日聽朋友講咗一兩篇米蘭昆德拉同Raymond Carver嘅短篇 覺得冇想像中咁難入口
想問大家拎多幾個書名同大作家名呢星期搭車讀，仲有冇咩推介

（易消化啲嘅）
btw連登原來冇讀書台

Camus
The Plague

可笑的愛

你朋友Good taste

搭便車遊戲
真係經典

卡爾維諾 Italo Calvino 有冇睇過？

土耳其作家 Orhan Pamuk 都好睇

辛波絲卡 - 詩啱唔啱？

Raymond Carver 邊忽難入口呀
馬奎斯個d 叫咩

巴打平時睇開咩書

托爾斯泰

Kafka

咪話唔難入口囉

辛波絲卡有睇
你哋上開咩網睇呢啲嘅賞析/評論

杜斯托也夫斯基個本罪與罰
一生人一定要睇一次

無一本睇過
LM學嘢

巴打覺得佢有咩好？

想像力好豐富，無論係筆下嘅世界同寫法、文學結構

例如《命運交織的城堡》係用塔羅牌陣做structure 寫出嚟

《宇宙連環圖》啲角色名可以係數學公式或者無意義嘅字

完全好似佢有另一個世界咁，當童話睇又得，挖佢裡面深層嘅嘢又得，好多Layers
同埋本身文筆嘅風格都中意

睇開non fiction

同求
之前睇完昆德拉既生命中不能承受之輕都幾reflective

你prefer做輕定重既人？

我會覺得太重同太輕都唔能夠生活落去，雖然咁講好on9, 但中庸係幾重要

當然，如果一定要我揀一個，我會想做輕既人，因為現實係一個頗重既人 (相信大部分人都係？！）

你問呢個問題令我諗
佢用本小說捕捉到「輕」呢種狀態真係好勁
開頭睇都唔明個書名
睇完之後嗰種「輕」「重」「生命」嘅感覺真係好深刻

你呢個回覆似反映你偏重？

想見識實際偏重既人，刻意去輕時會點

村上春樹

哈哈 唔知呢

不過覺得描寫重好易
描寫輕好難

鄺俊宇
Middle
大大與小妹
仇思達

之前睇過少少If on a winters night a traveler
比書名吸引咗

我自己覺得有d難代入同冇乜感情
傾向意識流 解構 文學結構嘅創新
同少少冰冷 後現代

之後會再睇佢d書

感覺係亞洲，特別係香港難？
保守而現實，就難輕？

睇英文版啲名睇到好辛苦

不如講多啲你心目中嘅「輕」同「重」？

一齊傾？
你問起我就猶豫，好可能自己誤解

責任係重。
無責任係輕。

現實係重。
離地係輕？

固體係重。
液體較輕。
氣體最輕？

傳統係重。
叛逆係輕？

固態傳統價值觀、重現實生存重責任既感情係重；
反抗傳統、不講現實不求生存、重感受輕責任、價值觀不定似液體、人同人既關係流動甚至似氣體易揮發既感情，係輕？

現實係重，離地係輕我某程度上認同
但書中嗰種「輕」我更覺得是一種虛無感
所以傳統係重叛逆係輕我又不確定了，因為「有理想」、「有追求」其實是好重的

我覺得嗰種重可能係同「執著」有關

如果好執著想追求理想，揸得好緊，可能都好重
如果飲喜茶買手袋無追求，咁係咪somehow 都輕？

當然小說精彩嘅地方就係唔係科學，每個人感受到嘅面向可以好唔同

1984

固體，液體，氣體3者邊個重
可以向物理果方面研究，我都好有興趣知道

理論上若mass一樣的，三者重量應該一樣的
但若如熱空氣向上升，那其實氣體一般會較輕
因為熱會令物體澎漲，澎漲就會與相對密度低的為輕
所以熱空氣會向上爬吧，但我認為整體重量還是一樣的

Btw，太宰治 人間失格好好睇

我認同可以用「執著」去理解輕同重
重其實就好似駱駝咁 背負好多野 所以身上就會有好多很重既執著 而輕就係不執著於事情 有d似道家果種出世 唔執著自然無背負 所以佢話過輕就會飛上天空 其實就係講當你太離地 其實等於係現世中一無所有 因為你唔執著於得到任何事

咁你有無睇董啟章? 香港作家 作品好受卡爾維諾影響

有
好中意《天工開物 栩栩如真》
《時間繁史 啞瓷之光》都好睇
但《學習時代》就真係頂唔順了

之後嗰啲都未睇

你呢？

有！！！
我都好鍾意天工開物 我因為《名字的玫瑰》而開始睇佢既書
自然三部曲你睇左咁多 好厲害lol 我只係睇左佢前中期既某幾本only

我睇過最震撼嘅名著係Oscar Wilde “The picture of Dorian Gray”, Maughm "The Razor Edge”, Herman Melville “Moby Dick”
頭兩本寫得好易入口 值得一睇

A Bend in the River

ST

lm

有同好

我其實係當年睇咗套舞台劇《天工開物》，係前進進戲劇工作坊改編董啟章本書的，好中意跟住就睇咗本小說，嗰時係勁勁中意，用幾日chur 完嚟睇

但《名字的玫瑰》我反而未睇，哈哈

新嗰啲好多都未睇，本《美德》買咗成年都未睇

好鍾意你既例子同問題，睇之前無深入啲諗，而睇完諗多左諗，又覺之前分得唔夠細緻

A人，唔重視情路上遇過既人，但重視愛情作為理想，要求自己喺愛情關係入面只而愛作判斷；當覺得再無愛，就離開尋下一人。

B人，唔重視咩係愛，唔重視愛作為理想或理念；但愛一個人，就會commit，而佢對愛既理解，就隨住對方同同對方既關係變而變。

A人行為表現上偏輕，但重視理想係偏重？

B人行為上偏重，但理念上…難分輕重，又或者，係種語言上概念上輕，但非語言上或潛意識中對愛既…概念（？）感受好深？

諗一諗啲例子，睇返你講虛無感，就覺你講得好中，認同虛無感係核心

我掉返轉，鍾意《學習年代》，《天工開物》就一般般，還可以咁
《時間繁史》未睇，個style似《學習年代》多定《天工開物》多？

覺物理上你啱

愛輕定重，唔可以係固液氣態地分，因為本來量上，輕既愛就係少，重既愛就係多？

固態既愛因量少，可以比氣態既愛更輕？

呢個我都無諗過。

因為一個人既真愛既量少，就算佢再多執著再固執，都係一種輕？
諗諗下都覺可以

但你諗下有d情感形容都會顯示倒個狀態

好似感情破裂，就暗示左原來係堅固，既然堅固，咁即是固態
又有傾溢之情形容按捺不住既情，傾溢又似講緊流態

你讀既科係咪同文學有關? 如果唔係竟然會睇咁深既野 又卡爾維諾 又董啟章 佢地寫既野係融入同解構好多文學理論
仲要幾日可以睇完天工開物lol 佢自然史三部曲長到痴線